Используя теорему Гаусса, определите напряжённость электрического поля внутри и вне равномерно заряженной сферы, если полный заряд сферы $Q$.
\answer{
\[
	E (r) = \begin{cases}
		0, & r < R, \\
		\frac{Q}{4 \pi \varepsilon_0 r^2}, & r > R.
	\end{cases}
\]
}
\tags{10, электростатика, Гаусс}